# Golang Сбермаркет 2021q1

Это репозиторий серии вебинаров для СебрМаркета. Это не совсем обучение golang в нуля, совсем уж базовые штуки, типа циклов, мы пропускаем. Большинство тем будут затронуты обзорно, чтобы в случае чего вы знали куда копать и что похоже на best practices.
Поэтому нужно пройти хотя бы:
* https://tour.golang.org/
* https://goplay.tools/ (где Open - примеры из Basic Examples)
* https://gobyexample.com/ (минимум - до примера Errors)

Про домашки:

На курсе 2 обязательные домашки:
1. простой http-сервис поиска по XML и покрытие его тестами, ~500 строк, 2-4 часа. После лекции 1
2. асинхронный pipeline, 120-150 строк, ~8 часов. Кодить - час, но пока не щелкнет в голове - может пройти немного времени. После лекции 6
3. Домашки искать в папках Х/99_hw, где Х - соответствующая лекция

И 3 необязательные (можно делать, можно не делать):
3. упрощенный клон medium (realworld app) - будут предоставлены интеграционные тесты, надо будет написать сервер под них и юнит-тесты с моками на оснвое материала лекции. После лекции 2
4. продолжаем клон medium (realworld app) - пишем хранение данных с БД и тесты к этому. После лекции 3
5. оптимизация кода - надо будет изучить как работает pprof и сделать отчет как вы оптимайзили. 3-4 часа. После лекции 4

Про репозиторий:

1. Репозиторий должен быть приватным. Пожалуйста, не выкладывайте ваши решения в публичный доступ. Я не хочу отчислять учащихся за то что они сдают ваш код, прецеденты были.
2. Форкаем в гитлабе, выдаем доступ пользователю  *rvasily* с ролью Maintainer

Порядок выполнения домашки:

1. забираем обновление репозитория
2. пишем код
3. тестируем локально
4. коммитим в отдельную ветку
5. создаем МР из этой ветки в мастер и пишем мне в слак ссылку на МР (присылать каждый раз) с просьбой поревьбвить

Организационное:

1. Обязательные домашки - обязательны к выполнению. Список кто не сделал будет передан руководству.
2. Необязательные домашки - делать не обязательно :)
3. Списывать нельзя. Я препод опытный и знаю как это выглядит. Естетсвенно о списывании будет доложено руководству. Вообще 2 обязательные домашки - это тот объем, который можно сделать без напряга за 2 месяца курса.
4. Если у вас возникают вопросы - не стесняйтесь писать в слак, я специально тут чтобы помогать вам и отвечать на все ваши вопросы. Если трудности по коду - прикладывайте ссылку на МР
5. пройденные тесты - это приглашение обсудить вашу работу на код ревью, а не окончание работы.
6. Merge Request в основную ( мою ) репу создавать не надо, работайте только в своей приватной репе
7. Если будут правки - не надо каждый фикс оформлять в виде отдельного коммита так что их будет 10 штук на ревью. Это тяжело ревьбвить потом - я смотрю что вы коммитили.
8. Ревьювлю и активно отвечаю на вопросы я преимущественно вечером.

Как забирать обновления из основной репы:
```
git pull https://gitlab.com/rvasily/golang-sm-2021q1.git
git push origin master
```